@inproceedings{Bouzidi-Elloumi-Besacier-Lecouteux-Benzeghiba:TALN:2017,
    author = "Bouzidi, Kamel and Elloumi, Zied and Besacier, Laurent and Lecouteux, Benjamin and Benzeghiba, Mohamed-Faouzi",
    title = "Traitement des Mots Hors Vocabulaire pour la Traduction Automatique de Document OCRis\'es en Arabe",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "63-76",
    note = "This article presents a new system that automatically translates images of arabic documents",
    abstract = "Cet article pr\'esente un syst\`eme original de traduction de documents num\'eris\'es en arabe. Deux modules sont cascad\'es : un syst\`eme de reconnaissance optique de caract\`eres (OCR) en arabe et un syst\`eme de traduction automatique (TA) arabe-fran\c{c}ais. Le couplage OCR-TA a \'et\'e peu abord\'e dans la litt\'erature et l'originalit\'e de cette \'etude consiste \`a proposer un couplage \'etroit entre OCR et TA ainsi qu'un traitement sp\'ecifique des mots hors vocabulaire (MHV) engendr\'es par les erreurs d'OCRisation. Le couplage OCR-TA par treillis et notre traitement des MHV par remplacement selon une mesure composite qui prend en compte forme de surface et contexte du mot, permettent une am\'elioration significative des performances de traduction. Les exp\'erimentations sont r\'ealis\'es sur un corpus de journaux num\'eris\'es en arabe et permettent d'obtenir des am\'eliorations en score BLEU de 3,73 et 5,5 sur les corpus de d\'eveloppement et de test respectivement.",
    keywords = "Traitement Automatique des Langues Naturelles, Traduction Automatique  Probabiliste, Mots Hors Vocabulaire, Graphes de Mots, Plongements de Mots, Reconnaissance Optique de Caract\`eres.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/18.pdf"
}
